其實好多人唔知PS5 SSD既效果

到時Xbox出黎做到呢個效果我裸跑

又裸跑

緊係裸跑

即係乜嘢效果？

做到PC嘅效果先出黎講嘢啦

可以load勁多asset
過場完全無難度 例如Unreal條片 7:45

你代佢答定未轉acc?

有咩效果？講啲唔講啲

UE5 Nanite只可以render static mesh & 非透明嘅嘢，植被、布料、毛髮、體積雲，呢啲會郁嘅或者有透明部份嘅都用唔到遊戲角色會郁都係用唔著，所以成條demo得啲砂石同金屬，再加一個泥膠人

瑞奇與叮噹你係咪想講00:50嗰度？
個傳送點唔係玩家自由決定飛去邊到，由玩家未跳落去嗰時已經可以預先stream好晒下一張地圖啲資源，呢個亦都係所有無loading遊戲好普遍嘅做法。就算由起跳計起，前前後後都用咗4秒實時演算做過渡，一個普通ssd都做到嘅事...

要吹奏嘅話，呢條片0.8秒load完蜘蛛俠地圖仲勁啦，加返無縫過渡更完美，你真係豬隊友嚟嫁喎...

高速SSD可以減少幾多遊戲載入時間唔係重點，fresh start隻game同普通SSD差距好少，stream地圖資源係睇隨機讀寫，連續讀取對打機冇乜用

可以減少gameplay/地圖設計被storage I/O限制先至係重點，好多gameplay&地圖設計都受影響：
線性/非線性（可否預判stream定啲資源）
視角移動速度（包括人物、工具移動速度）
地圖設計（山谷、盤地、空氣牆、過場等等自然或障礙物分隔，拖慢移動速度、減少要stream嘅資源）

然而一個open world非線性自由探索嘅遊戲，一隻普通ssd都夠做，再上已經係特殊gameplay先需要。如果整隻超能力game或者飛坐火箭自由飛，速度係條片嘅片尾咁就真係影響到gameplay啦但係咁快嘅速度仲有冇可操作性？

以目前遊戲嘅設計，PS5 SSD最有用都只係遠距瞬間移動時會load快少少

勁係勁
但如果淨係得PS5 做到
好難說服d 大廠設計咁既關卡
始終多平台賣多幾份先係優先
唔通你PS版係即時演算
Xbox 版就入黑畫面過場咩
呢d 獨特功能最後又係獨佔game 先有份

你條片係04:16先啱

其實隻game喺04:05已經stream緊下一張地圖嘅資源
04:16喺地面滑行已經load緊下一張地圖，清除返上一張地圖嘅資源
你以為04:21開傳送裂縫先開始load？

剩係想知幾錢同日期
佢用咩都冇所謂
點都要買

仲有，成16GB display ram。load 完放係buffering其實唔難

上次遊戲台有條友吹奏話遮擋剔除嘅buffer要用ps5個ssd
唔講以為ram已經被高速ssd取代

明明係十幾年前已經普及嘅optimization技術

ps5 得隻ssd贏xbox焗吹

下，扣人工啦！

ps吹獨佔就實無死，搵啲自己都唔知係乜嘅嘢嚟吹真係好搞笑

十幾年前已經普及咗嘅culling突然變咗ps5高速ssd專屬
再早幾個月仲有normal mapping係ps4專屬嘅技術

唔撚識啲技術嘢好心吹奏返遊戲陣容算啦，真係勁多豬隊友

原來ssd係sony發明

咩年代啊，ssd 好基本啦下話

外掛效果

PS5 隻SSD係快嘅不過同PS5類似嘅技術XSX一公怖已經有講， 係PS特別要拎嚟吹

因為同ps4個hdd比咪驚天動地囉

我反而比較想知點解冇人再吹奏hardware decompression，早期吹得仲多過ssd，可能發現同uma一樣純粹慳返啲CPU/GPU/RAM使用率

我比較想知ps5有無好似dlss2.0咁上下既野
無既野都幾大獲

FidelityFX CAS？

當初Ps3都講到核武咁

呢樣野nvidia 起2019年已經有presentation 講緊點樣利用GPU 多核特性，去拉高ultilazation 令讀取速度大幅提升
更加正其規格為DirectStorage API

簡單啲講者係只要Storage 夠快，就會應用到.... (如果用返傳統SSD/HDD 就會識自動唔會咁行)

......